\usepackage[T1]{fontenc}							
\usepackage[utf8]{inputenc}									%umlaute in tex möglich
\usepackage[ngerman]{babel}									%anführungszeichen umlaute
\renewcommand{\sfdefault}{cmbr} 
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}		% Sansserif Schriftart

\newcommand{\rot}[1]{\begin{sideways}#1\end{sideways}}
% COMPACT LAYOUT
\setlength{\columnsep}{6mm}							% Gap between Columns
\setlength{\columnseprule}{0pt}					% Ruler-Width between Columns
\setlength{\parindent}{0pt}							% Spacing betweeen Paragraphs as small as possible
\setlength{\parskip}{0pt}								%    |
\setlength{\parsep}{0pt}								%    |
\setlength{\headsep}{10pt}							%    |
\setlength{\topskip}{0pt}								%    |
\setlength{\topmargin}{0pt}							%    |
\setlength{\topsep}{0pt}								%    |
\setlength{\partopsep}{0pt}							%    |
\linespread{1}													% Zeilenabstand
\usepackage[compact]{titlesec}							% Spacing before and after Section Headings
\titlespacing{\section}{-8pt}{*0}{*0}				%    |
\titlespacing{\subsection}{-5pt}{*0}{*0}			%    |
\titlespacing{\subsubsection}{-2pt}{*0}{*0}	%    |


\titleformat*{\section}{\large\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{\small\bfseries}
\titleformat*{\paragraph}{\large\bfseries}
\titleformat*{\subparagraph}{\large\bfseries}

\geometry{left=7mm, right=7mm, top=15mm, bottom=15mm} 				% Seitenraender definieren

%  HEADER FOOOTER -------------------
\pagestyle{fancy}										%fancyhdr

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}	%keine abtrennung
\fancyhead{}												%Header/footer löschen
\fancyfoot{}												%		|


\fancyhead[RO,RE]{\scriptsize \rot{\thepage}}

% Compact Enumerate
\renewenvironment{enumerate}
  { \begin{list}{\arabic{enumi}.}
   {
				\topsep=2pt\itemsep=0pt\parsep=0pt\partopsep=0pt
				\leftmargin=12pt\usecounter{enumi}}
 }{\end{list}}

\newenvironment{enumerate2}
{
	\begin{list}{(\roman{enumii})}
	{
		\topsep=2pt\itemsep=0pt\partopsep=0pt
		\leftmargin=10pt\usecounter{enumii}
	}	
}{\end{list}}

% Compact Itemize

\renewenvironment{itemize}
	{\begin{list}{$\bullet$}
     	{
		\topsep=2pt\itemsep=0pt\parsep=0pt\partopsep=0pt
		\leftmargin=12pt
	}
   }{\end{list}}

% Compact Equations
\setlength{\abovedisplayskip}{0pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{0pt}

%Zahl Text einkreisen
\newcommand*\kreis[1]{\unitlength1ex\begin{picture}(2.5,2.5)%
\put(0.75,0.75){\circle{3}}\put(0.7,0.7){\makebox(0,0){#1}}\end{picture}}